\documentclass{korrespondenz}
\graphicspath{{../../illustrationen/}}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\serienbrief{11K1819-brief.csv}{Benedikt Hunger}{bene@aqtiv.de}{\today}{Matheschülerzirkel der Universität Augsburg}{
  \vspace{\parskip}

  ich hoffe, ich habe euch mit dem vorangegangenen Zirkelzettel über komplexe Zahlen nicht allzu sehr abgeschreckt -- mir ist
  bewusst, dass der stellenweise ziemlich schwer war. Dafür soll der heutige Zettel ein wenig einfacher (aber hoffentlich nicht
  weniger interessant) sein. Und zwar geht es heute um \emph{Folgen} und \emph{Reihen}.

  Eine \emph{Folge} von reellen Zahlen ist einfach eine unendlich lange Liste von Zahlen, zum Beispiel $1,2,3,4,\ldots$ oder
  $-1,1,-1,1,\ldots$. Besonders interessiert man sich hier meistens für \emph{konvergente} Folgen, die sich einem bestimmten
  \emph{Grenzwert} nähern: Etwa konvergiert die Folge $1,\frac 12,\frac 13,\frac 14,\ldots$ gegen die Zahl $0$. Wir werden sehen,
  was die konkrete Formulierung des Begriffs Konvergenz ist und ein paar Beispiele untersuchen.

  Eine \emph{Reihe} ist eine Summe mit unendlich vielen Summanden. In manchen Fällen kann man solch einer Summe einen endlichen
  Wert zuordnen. Beispielsweise werden wir sehen, dass $1+\frac 12+\frac 14+\frac 18+\ldots=2$ ist.

  Übrigens werden wir in diesem Zirkelbrief auch den Begriff der \emph{Vollständigkeit}, den wir bereits beim Zirkelzettel über
  die komplexen Zahlen kennengelernt haben, präzisieren.

  Abgesehen davon möchte ich Werbung für drei kommende Veranstaltungen machen:
  \begin{itemize}
    \item am 7. Mai ist James Green, der Chef-Wissenschaftler der NASA, zu Gast am Institut für Mathematik der Uni Augsburg. Er
      wird um 18:00 Uhr einen Vortrag zum Thema "`The Search for Life Beyond Earth in Space and Time"' halten. Ich schätze, das
      dürfte super interessant sein. Da auch in der Augsburger Allgemeinen Werbung dafür gemacht wird, dürfte es ziemlich voll
      sein. Wenn ihr also einen guten Platz bekommen wollt, empfiehlt es sich, etwas früher da zu sein. Der Vortrag findet im
      Hörsaal 1 (Gebäude C) der Universität statt.
    \item am 25. Mai findet der Mai-Mathetag statt. Eine Einladung liegt bei. Ihr müsst euch nicht unbedingt anmelden, wenn ihr
      euch noch nicht entscheiden könnt, ob ihr kommen wollt -- es wäre aber für die Planung sehr hilfreich.
    \item das diesjährige Mathecamp findet vom 17. bis zum 25. August statt. Eine Einladung und Anmeldung habt ihr mit dem letzten
      Brief ja schon bekommen.
  \end{itemize}

  Übrigens: Wenn ihr frühere Zirkelzettel noch einmal anschauen wollt, könnt ihr das online auf
  \url{gitlab.com/bene1618/mathezirkel} tun. Eure Zettel findet ihr im Unterordner 
  \texttt{Korrespondenz/1819-Kl1112}.
  Dort gibt es jeweils die aktuelle Version der jeweiligen Zirkelzettel zu sehen. Und
  falls ihr Fehler findet, könnt ihr mir gerne schreiben. Die werden dann verbessert und die Dateien aktualisiert.

  \vspace{\parskip}

  Herzliche Grüße\par Bene
}

\end{document}
